**加拿大綠黨**（；）是[加拿大的聯邦](../Page/加拿大.md "wikilink")[政黨之一](../Page/政黨.md "wikilink")，於1983年創立。截至2006年8月27日，該黨擁有超過10,000名黨員，為加拿大最大的在野政黨。

自2000年起的不同民意調查當中，綠黨的支持度均為1%至10%。在[2008年的聯邦選舉中](../Page/2008年加拿大聯邦國會選舉.md "wikilink")，綠黨的得票率為6.85%，但仍未能贏得議會席位。

現時綠黨的黨魁為[伊麗莎白·梅伊](../Page/伊麗莎白·梅伊.md "wikilink")（[Elizabeth
May](../Page/:en:Elizabeth_May.md "wikilink")），她在2006年8月26日首輪黨魁投票中，得到65%黨員選票當選，而前黨魁[吉姆·哈里斯](../Page/吉姆·哈里斯.md "wikilink")（Jim
Harris）在領導綠黨參與2004年及2006年的聯邦大選後，便選擇不再參選。至11月21日，梅伊任命[英屬哥倫比亞綠黨黨魁](../Page/英屬哥倫比亞綠黨.md "wikilink")[柯愛娟](../Page/柯愛娟.md "wikilink")（Adriane
Carr）及[魁北克的吉尼斯特](../Page/魁北克.md "wikilink")（Claude William
Genest）為加拿大綠黨的副黨魁。現時的資深副黨魁為[大衛·切努宣科](../Page/大衛·切努宣科.md "wikilink")（David
Chernushenko）。

## 黨綱

綠黨自創黨後，一向都由右傾、左傾和中間路線的不同人士輪替。很多綠黨黨員表示，傳統政治光譜裡以左右標籤，對於不斷蛻變的綠黨，並不能準確地描述其務實的環保取態。該黨志於吸引不同政治取向的人士，其政策包含所有加拿大政治取態。提倡這個包含性政策的人士認為，其政策成功與否，可見於政策是否被其他政黨採納。事實上，卑詩省省政府採納的碳稅、"Cap
and Trade"減排温室氣體措施，及前聯邦自由黨黨魁狄安提倡的“綠色（稅項）轉移”，證明綠黨政策在加拿大越來越受認可。

該黨2004年的黨綱中，強調“綠色稅項轉移”(Green Tax
Shift)，削減部份入息稅和企業稅，增加污染者和使用能源者的稅項，令人質疑綠黨是否仍處於政治光譜中的左端，或是採納較接近資本主義的環保政策，削減漸進稅，增加遞減稅。綠黨政策草擬者對此詮釋作出挑戰，指此項綠稅轉移政策所帶來的遞減稅，將會因個人稅率的寬減，以及梲網以外的人士所收到的”環保稅“退款而抵消。

由梅伊的領導下，綠黨其他與環保沒有直接關係的政策，開始引起主流媒體的關注，其中包括維護工人權益，以及支持阿富汗罌粟合法化。

## 2011年加拿大联邦选举

在2011年5月2号举行的加拿大41届选举中，虽然相对上次联邦大选，绿党在全国的支持率由6%下降到4%，但伊丽莎白·梅伊在Saanich-Gulf
Islands选区中击败[加拿大保守党对手](../Page/加拿大保守党.md "wikilink")，成为加拿大绿党历史上第一位获选而晉身加拿大国会的议员。（首位绿党国会议员是原属自由党的
Blair Wilson。他在担任国会议员期间于2008年成为绿党党员。）

## 參考資料

## 外部連結

  - [加拿大綠黨英語官網](http://www.greenparty.ca/)
  - [加拿大綠黨法語官網](http://www.partivert.ca/)

[Category:加拿大政党](../Category/加拿大政党.md "wikilink")
[Category:各國綠黨](../Category/各國綠黨.md "wikilink")